<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; One Piece &#8211; Truyện tranh phiêu lưu</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1</link>
	<description>CUNG CẤP CÁC SẢN PHẨM LIÊN QUAN TỚI ONE PIECE</description>
	<lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 07:04:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/wp-content/uploads/2021/07/cropped-cropped-124613471_193630872237181_7495383578757788306_n-1-32x32.png</url>
	<title>Chưa phân loại &#8211; One Piece &#8211; Truyện tranh phiêu lưu</title>
	<link>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cách phân biệt figure Nhật chính hãng &#038; hàng nhái từ Trung Quốc</title>
		<link>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/cach-phan-biet-figure-nhat-chinh-hang-hang-nhai-tu-trung-quoc/</link>
					<comments>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/cach-phan-biet-figure-nhat-chinh-hang-hang-nhai-tu-trung-quoc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ngoan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2021 07:04:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/?p=221</guid>

					<description><![CDATA["Đâu là hàng thật? Đâu là hàng giả?" là sự trăn trở rất lớn của những bạn bắt đầu sưu tầm figure. Những người chơi đã lâu có thể dễ dàng đưa ra phán đoán chính xác ngay khi họ cầm 1 mẫu figure bất kỳ trên tay. Song hẳn nhiên là những bạn đó cũng đã từng phải mò mẫm, tửng mua thử và sai, từng ham rẻ để rồi tiếc nuối...mới tích lúy được từng mẩu kinh nghiệm. Với những người mới, nếu có cơ hội, bạn nên hỏi từ những người đã đi trước, tham khảo ảnh review, tiếp xúc với cả 2 mẫu thật / giả, nghiền ngẫm rồi đút kết...Dần dà, bạn sẽ phần nào bớt lo ngại khi mua figure chính hãng, giá trị cao.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>1.Đóng gói, hộp</strong></p>



<p>Hộp của Nhật Bản luôn được đóng rất kín đáo. Dù chỉ là lớp giấy lót, cũng sẽ phủ kín nội dung bên trong, không phải nửa nạc nửa mỡ như hộp Giả.</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="https://file.hstatic.net/1000160337/file/_c3_a3ng__26_h_c3_a0ng_nh_c3_a1i_t_e1_bb_ab_trung_qu_e1_bb_91c__20_32_.jpg" alt="" width="788" height="389"/></figure></div>



<p>Tem chống hàng giả là 1 cách dễ phân biệt, nhưng bạn khoan kết luận vội vàng rằng &#8220;ở đâu có tem, ở đó là hàng thật&#8221;. Vì hiện nay Trung Quốc cũng đã làm nhái được cả tem phản quang này rồi. Thêm vào đó những sản phẩm mới của Nhật trên hộp sẽ không có tem (mẫu hộp nendoroid mới của Good Smile Company là 1 ví dụ). Vậy nên bạn cứ tỉnh táo quan sát figure bên trong là chắc cú nhất.</p>



<p>Dưới đây là hộp của scale figure Saber trong series Fate/Zero. Hãng sản xuất Max Factory.</p>



<p>                    </p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://file.hstatic.net/1000160337/file/_c3_a3ng__26_h_c3_a0ng_nh_c3_a1i_t_e1_bb_ab_trung_qu_e1_bb_91c__20_35_.jpg" alt=""/></figure></div>



<p>Figure Nhật thường được phép pre-order</p>



<p>(đặt trước) từ vài tháng đến nửa năm. Quy trình là:<br>-&gt;họa sĩ vẽ hoàn thiện 1 bản 2D-&gt; lên 3D<br>-&gt;nghệ nhân điêu khắc chế tác bản mẫu<br>-&gt;lên màu hoàn thiện<br>-&gt;công bố mở pre-order<br>-&gt;người mua bắt đầu pre-order<br>-&gt;sản xuất số lượng lớn<br>-&gt;làm hộp và đóng gói<br>Bạn có để ý gì ko? Hộp là chi tiết ra lò cuối cùng.Không ai biết được hình dạng hộp này ra sao đến lúc figure phát hành. Nhưng khi hàng Nhái muốn đua tốc độ thì họ phải tự vẽ 1 cái hộp riêng thôi, giá thành rẻ hơn, thiết kế xấu hơn, thậm chí tên in trên hộp sai chính tả cũng không thành vấn đề vì miễn là có hàng bán liền tay&#8230;và đó là quan điểm của họ.<br>Trong nhiều trường hợp, nếu figure nổi tiếng bị làm nhái , thiết kế hộp sẽ khác nhau xa.</p>



<p>Trong ví dụ là hộp của figure Utaha Kasumigaoka. Hãng sx: Good Smile Company</p>



<p><strong>2.Chất liệu</strong></p>



<p>Chất liệu chính làm nên figure Nhật Bản là PVC và ABS, bạn có thể hiểu là&nbsp;<strong>nhựa dẻo</strong>&nbsp;và&nbsp;<strong>nhựa cứng.</strong><br><strong>&#8220;Dẻo&#8221;</strong>&nbsp;để có thể tạo hình cho các chi tiết mỏng, mảnh như tóc, quần áo, dây chuyền, da, và đôi khi là &#8220;mềm&#8221; cho 1 số chỗ nữa&#8230;chỗ nào thì bạn tự hiểu.<br><strong>&#8220;Cứng&#8221;</strong>&nbsp;là yếu tố cần thiết để giữ vững cấu trúc của kiếm , súng, cung tên, vũ khí nói chung hoặc base (chân đế của figure) và jointed (khớp của figure)</p>



<p><strong>&#8220;Dẻo&#8221;như thế nào và &#8220;cứng&#8221; như thế nào</strong>&nbsp;thì nhà sản xuất đã tính toán hết các tỉ lệ pha trộn nhựa và các chất phụ gia, để figure có thể chịu nhiệt, chịu va đập nhất định. Sản phẩm khi hoàn thiện có thể vững chãi trên bàn làm việc, tủ trưng bày hoặc linh động tháo ra gắn vào liên tục khi cầm trên tay.</p>



<p>Hàng Tàu có thể quan tâm sản phẩm của họ ở mức độ như vậy ko ? KHÔNG HỀ, chỉ cần bạn cầm hộp figure ra khỏi cửa hàng mà tay chân ko rụng rời, đầu figure vẫn còn trên cổ&#8230;là họ mừng lắm rồi. Câu chuyện tiếp sau đó, họ ko cần quan tâm.</p>



<p><em>Đây là cặp chân thường thấy của 1 Nendoroid (1 loại chibi figure). Bên hàng giả, do chi tiết được được sản xuất hàng loạt và trộn lẫn tùy tiện , khớp này ghép vào chân kia, màu da không đồng nhất. Soi thêm 1 chút bạn có thể thấy 1 lằn nhựa chạy dọc theo chân giả, do lỗi đổ khuôn.</em></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://file.hstatic.net/1000160337/file/h_c3_a3ng__26_h_c3_a0ng_nh_c3_a1i_t_e1_bb_ab_trung_qu_e1_bb_91c__20_5_.jpg" alt=""/></figure></div>



<p>Khi những chỗ cần dẻo mà ko dẻo, hoặc những chi tiết cần cừng mà ko cứng, bạn có thể hình dung chuyện gì xảy ra phải ko? da nứt nẻ, tóc gãy, kiếm èo uột, khớp rụng rời, dáng dứng xiêu vẹo&#8230; rất nhiều trường hợp dở khóc dở cười bạn có thể gặp phải nhưng không thể đổi trả được vì&#8230;chắc gì thứ bạn đổi sẽ khá hơn thứ bạn đang có ^^</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/cach-phan-biet-figure-nhat-chinh-hang-hang-nhai-tu-trung-quoc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ngoan]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:28:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ngoan1.github.io/baocaodoan1/khong-phan-loai/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
